﻿% This file was created with Citavi 5.2.0.8

@proceedings{.,
 title = {2012 3rd IEEE International Symposium on Power Electronics for Distributed Generation Systems (PEDG)}
}


@proceedings{.b,
 title = {2014 IEEE Transportation Electrification Conference and Expo, Asia-Pacific (ITEC Asia-Pacific)}
}


@article{Bendre.Nov.2004,
 author = {Bendre, Ashish and Krstic, Slobodan and {Vander Meer}, James and Venkataramanan, Giri},
 year = {Nov. 2004},
 title = {Comparative evaluation of modulation algorithms for neutral point clamped converters},
 keywords = {Electric Engineering;Electric Power}
}


@book{Bernet.2012,
 year = {2012},
 title = {Selbstgef{\"u}hrte Stromrichter am Gleichspannungszwischenkreis},
 address = {Berlin, Heidelberg},
 publisher = {{Springer Berlin Heidelberg}},
 editor = {Bernet, Steffen}
}


@inproceedings{Boian.2011,
 author = {Boian, D. and Biris, C. and Teodorescu, R. and Sztykiel, M.},
 title = {Development of modulation strategies for NPC converter addressing DC link voltage balancing and CMV reduction},
 pages = {828--835},
 booktitle = {2012 3rd IEEE International Symposium on Power Electronics for Distributed Generation Systems (PEDG)}
}


@article{Boian.2012,
 author = {Boian, Daniela and Biris, Ciprian and Teodorescu, Remus and Sztykiel, Michal},
 year = {2012},
 title = {Development of Modulation Strategies for NPC Converter Addressing DC Link Voltage Balancing and CMV Reduction: PEDG 2012 : Aalborg Congress {\&} Culture Centre, Aalborg, Denmark, 25-28 June, 2012},
 keywords = {Distributed generation of electric power;Power electronics;Renewable energy sources}
}


@incollection{Bruckner.2012,
 author = {Br{\"u}ckner, Thomas},
 title = {Modulation zweistufiger Stromrichter},
 pages = {105--146},
 publisher = {{Springer Berlin Heidelberg}},
 editor = {Bernet, Steffen},
 booktitle = {Selbstgef{\"u}hrte Stromrichter am Gleichspannungszwischenkreis},
 year = {2012},
 address = {Berlin, Heidelberg}
}


@article{Celanovic.1999,
 author = {Celanovic, Nikola and Borojevic, Dusan},
 year = {1999},
 title = {A Comprehensive Study of Neutral-Point Voltage Balancing Problem in Three- Level Neutral-Point-Clamped Voltage Source PWM Inverters: Fourteenth Annual Applied Power Electronics Conference and Exposition : 1999 conference proceedings : 14-18 March, 1999, Adams Mark Hotel--Dallas, Dallas, Texas, USA},
 keywords = {Power electronics}
}


@article{ChiviteZabalza.2013,
 author = {Chivite-Zabalza, J. and Izurza-Moreno, P. and Madariaga, D. and Calvo, G. and Rodr{\'i}guez, M. A.},
 year = {2013},
 title = {Voltage Balancing control in 3-Level Neutral-Point Clamped Inverters Using Triangular Carrier PWM Modulation for FACTS Applications},
 pages = {4473--4484},
 volume = {28},
 number = {10},
 issn = {0885-8993},
 journal = {IEEE Transactions on Power Electronics}
}


@book{DeDoncker.2016,
 author = {{De Doncker}, Rik W.},
 year = {2016},
 title = {Lecture notes - Power Electronics: Control, Synthesis, Application},
 address = {Aachen},
 edition = {5th Edition},
 publisher = {{RWTH Aachen ISEA}}
}


@book{Dokic.2015,
 abstract = {This book is the result of the extensive experience the authors gained through their year-long occupation at the Faculty of Electrical Engineering at the University of Banja Luka. Starting at the fundamental basics of electrical engineering, the book guides the reader into this field and covers all the relevant types of converters and regulators. Understanding is enhanced by the given examples, exercises and solutions. Thus this book can be used as a textbook for students, for self-study or as a reference book for professionals},
 author = {Doki{\'c}, Branko L. and Blanu{\v{s}}a, Branko},
 year = {2015},
 title = {Power Electronics: Converters and Regulators},
 address = {Cham and s.l.},
 edition = {3rd ed. 2015},
 publisher = {{Springer International Publishing}}
}


@book{Graovac.2009,
 author = {Graovac, Du{\v{s}}an and P{\"u}rschel, Marco},
 year = {2009},
 title = {IGBT Power Losses Calculation Using the Data-Sheet Parameters},
 publisher = {{Infineon Technologies AG}}
}


@phdthesis{Haug.June2010,
 author = {Haug, Tor Stian and Floten, Sveinung},
 year = {June 2010},
 title = {Modulation Methods for Neutral-Point-Clamped Three-Level Inverter: Master Thesis},
 keywords = {Master's Thesis;NTNU},
 publisher = {Department of Electric Power Engineering},
 school = {{NTNU Norwegian University of Science and Technology}}
}


@book{Holmes.2003,
 author = {Holmes, D. Grahame and Lipo, Thomas A.},
 year = {2003},
 title = {Pulse width modulation for power converters: Principles and practice},
 price = {{\pounds}81.50},
 address = {Piscataway, NJ},
 volume = {2},
 publisher = {{IEEE Press}},
 series = {IEEE Press series on power engineering}
}


@inproceedings{Hong.,
 author = {Hong, Seok-Jin. and Shin, Soo-Cheol. and Kim, Hak-Sung. and Won, Chung-Yuen.},
 title = {Dead-time compensation and realization method for 3-level NPC Inverter},
 pages = {1--5},
 booktitle = {2014 IEEE Transportation Electrification Conference and Expo, Asia-Pacific (ITEC Asia-Pacific)}
}


@article{Ikonen.2005,
 author = {Ikonen, Mika and Laakkonen, Ossi and Kettunen, Marko},
 year = {2005},
 title = {Two-Level and Three-Level converter comparisson in wind power application}
}


@misc{Infineon.2013,
 author = {Infineon},
 year = {2013},
 title = {Technische Daten IGBT-Modul F3L150R07W2E3{\_}B11},
 url = {http://www.infineon.com/dgdl/Infineon-F3L150R07W2E3_B11-DS-v02_01-en_de.pdf?fileId=db3a304327b897500127f253d3aa3c1c},
 urldate = {20.10.2016},
 edition = {2.1}
}


@article{Jiao.2014,
 author = {Jiao, Yang and Lee, Fred C. and Lu, Sizhao},
 year = {2014},
 title = {Space Vector Modulation for Three-Level NPC Converter With Neutral Point Voltage Balance and Switching Loss Reduction},
 pages = {5579--5591},
 volume = {29},
 number = {10},
 issn = {0885-8993},
 journal = {IEEE Transactions on Power Electronics}
}


@book{Khanna.2003,
 abstract = {A comprehensive and {\dq}state-of-the-art{\dq} coverage of the design and fabrication of IGBT.All-in-one resourceExplains the fundamentals of MOS and bipolar physics.Covers IGBT operation, device and process design, power modules, and new IGBT structures

{\dq}Insulated Gate Bipolar Transistors (IGBT): Theory and Design covers basic theory and design aspects of IGBTs, including the selection of silicon, achieving targeted specifications through device and process design, and device packaging. After laying the groundwork in MOS and bipolar disciplines, the author constructs the foundation of power device physics necessary for clearly understanding the subject matter.{\dq}--Jacket},
 author = {Khanna, Vinod Kumar},
 year = {2003},
 title = {Insulated gate bipolar transistor (IGBT): Theory and design},
 address = {Piscataway, NJ and Hoboken, NJ},
 publisher = {Wiley-Interscience},
 institution = {{ebrary, Inc}}
}


@article{Krishna.2013,
 author = {Krishna, DVMM and Fr{\"o}hleke, N. and B{\"o}cker, J.},
 year = {2013},
 title = {A Simplified Mathematical Model for DC-Balancingand Capacitor Ripple Reduction in 3-Level Inverters: Proceedings : Pavilion - Clock Tower Conference Centre, Cape Town, South Africa, 25-28 February, 2013},
 keywords = {Automation;Industrial electronics;Power Electronics and Energy Conversion;Robotics}
}


@article{Li.2004,
 author = {Li, Haishan and Li, Yaohua and Ge, Qiongxuan},
 year = {2004},
 title = {Dead-Time Compensation of 3-Level NPC Inverter for Medium Voltage IGCT Drive System: 2004 IEEE 35th Annual Power Electronics Specialists Conference, Eurogress, Aachen, Germany},
 keywords = {Power electronics}
}


@book{Lutz.2012,
 abstract = {Halbleiter-Leistungsbauelemente sind das Kernst{\"u}ck der Leistungselektronik. Sie bestimmen die Leistungsf{\"a}higkeit, sie machen neuartige und verlustarme Schaltungen erst m{\"o}glich. Da f{\"u}r deren Anwendung nicht nur die Vorg{\"a}nge im Halbleiter, sondern auch die thermischen und mechanischen Eigenschaften wesentlich sind, beinhaltet die Behandlung der Halbleiter-Leistungsbauelemente auch die Aufbau- und Verbindungstechnik. Das Buch geht auf die physikalischen Grundlagen ein, behandelt die Herstellungstechnologie, geht auf einzelne Bauelemente wie Dioden, Transistoren, Thyristoren,~ MOS-Transistoren und IGBTs detailliert ein. Aufbau- und Verbindungstechnik sowie thermomechanische Probleme werden behandelt und die bekannten Zerst{\"o}rungsmechanismen und St{\"o}rungseffekte einzelner Bauarten werden beschrieben. F{\"u}r den Systementwurf werden~ leistungselektronische Systeme als Ganzes betrachtet.Die 2. bearbeitete Auflage stellt einige Zusammenh{\"a}nge bei Transistoren und Thyristoren pr{\"a}ziser dar. Sie ber{\"u}cksichtigt die technischen Neuerungen und Entwicklungen seit Erscheinen der 1. Auflage.Erg{\"a}nzt wurde die Beschreibung einiger Bauelemente aus SiC, der Weiterentwicklungen bei IGBTs sowie weitere Erkenntnisse zur Robustheit von Leistungsdioden},
 author = {Lutz, Josef and Schlangenotto, Heinrich and Scheuermann, Uwe},
 year = {2012},
 title = {Halbleiter-Leistungsbauelemente: Physik, Eigenschaften, Zuverl{\"a}ssigkeit},
 address = {Berlin},
 edition = {2. Aufl.},
 publisher = {{Springer Vieweg}}
}


@article{Masisi.2012,
 author = {Masisi, L. M. and Williamson, S. and Pillay, P.},
 year = {2012},
 title = {A Comparison Between A 2-Level and 3-Level Inverter for A Permanent Magnet Synchronous Motor Drive Under Different Inverter Switching Frequencies},
 keywords = {Electric driving;Power electronics;Power resources}
}


@book{Michel.2011,
 author = {Michel, Manfred},
 year = {2011},
 title = {Leistungselektronik},
 address = {Berlin, Heidelberg},
 publisher = {{Springer Berlin Heidelberg}}
}


@book{Mohaddes.Sept.2000,
 author = {Mohaddes, M. and Brandt, D. P. and Sadek, K.},
 year = {Sept. 2000},
 title = {Analysis and Elimination of Third Harmonic Oscillation in Capacitor Voltages of 3-Level Voltage Source Converters},
 keywords = {Electric Power Systems},
 address = {Piscataway},
 publisher = {{I E E E}},
 institution = {{IEEE, Power Engineering Society Staff}}
}


@book{Muller.1987,
 author = {M{\"u}ller, Rudolf},
 year = {1987},
 title = {Grundlagen der Halbleiter-Elektronik},
 address = {Berlin and Heidelberg},
 edition = {F{\"u}nfte, durchgesehene Auflage},
 volume = {1},
 publisher = {Springer},
 series = {Halbleiter-Elektronik}
}


@book{Plamann.2009,
 abstract = {Das Handbuch Elektrotechnik wurde f{\"u}r Studenten an Fach- und Fachhochsc- len sowie f{\"u}r Praktiker erarbeitet. Dieses Nachschlagewerk vermittelt in ko- rimierter Form alle wesentlichen Grundlagen der Elektrotechnik. Die einzelnen Abschnitte folgen der Didaktik der jeweiligen Lehrpl{\"a}ne f{\"u}r den Fachbereich Elektrotechnik. Die darin noch nicht erfa{\ss}ten Inhalte neuer E- wicklungen werden angemessen ber{\"u}cksichtigt und verst{\"a}ndlich dargestellt. Das Handbuch ist daher auch als Informationsbasis f{\"u}r die in der Praxis t{\"a}tigen - genieure n{\"u}tzlich, zum Beispiel im Hinblick auf den zunehmenden Einsatz der E},
 author = {Pla{\ss}mann, Wilfried},
 year = {2009},
 title = {Handbuch Elektrotechnik},
 address = {Wiesbaden},
 publisher = {{Springer Fachmedien}}
}


@article{Pou.2002,
 author = {Pou, J. and Boroyevich, D. and Pindado, R.},
 year = {2002},
 title = {New feedforward space-vector PWM method to obtain balanced AC output voltages in a three-level neutral-point-clamped converter},
 pages = {1026--1034},
 volume = {49},
 number = {5},
 issn = {0278-0046},
 journal = {IEEE Transactions on Industrial Electronics}
}


@book{Reisch.2007,
 author = {Reisch, Michael},
 year = {2007},
 title = {Elektronische Bauelemente: Funktion, Grundschaltungen, Modellierung mit SPICE},
 address = {Berlin, Heidelberg},
 edition = {2., vollst{\"a}ndig neu bearbeitete Auflage},
 publisher = {{Springer-Verlag Berlin Heidelberg}}
}


@book{Schroder.2008,
 abstract = {Die Leistungselektronik hat ihre Bedeutung in den vergangenen Jahren kontinuierlich, sowohl bei den Schaltungstechniken und den Leistungsbereichen als auch bei den Anwendungen erweitert.  Dies gilt f{\"u}r bereits grunds{\"a}tzlich bekannte Schaltungen wie dem Direkt-Umrichter, den Stromrichtermotor oder den umrichtergespeisten Drehstrom-Antrieben mit Klemmenspannungen {\"u}ber 1 kV. Aber auch Schaltungsvarianten wie der Matrix-Umrichter, der stromeinpr{\"a}gende Umrichter oder Varianten von spannungseinpr{\"a}genden Mehrpunkt-Wechselrichtern werden zunehmend gen{\"u}tzt.  Ferner wurde der Umfang um weitere Gebiete wie br{\"u}ckenlose PFC-Schaltungen, aktive Filter und die Zusatzbeanspruchungen der Drehfeld-Maschinen aufgrund steiler Schaltflanken erweitert.  Ebenso wird die Erweiterung der Anwendungsfelder wie bei der Photovoltaik und den Windkraftwerken angesprochen. Ein weiteres bedeutendes Anwendungsgebiet werden die Hybrid- und Brennstoffzellen-Fahrzeuge sein.  Diese Entwicklungen sind in dieser neuen zweiten Auflage des vierten Bandes der Reihe Elektrische Antriebe' aufgenommen und im ver{\"a}nderten Titel ber{\"u}cksichtigt.},
 author = {Schr{\"o}der, Dierk},
 year = {2008},
 title = {Leistungselektronische Schaltungen: Funktion, Auslegung und Anwendung},
 address = {Berlin, Heidelberg},
 edition = {2. Aufl.},
 publisher = {Springer-Verlag}
}


@book{Shanmei.2008,
 author = {Shanmei, Cheng and Yajun, Liu and Bing, Wu},
 year = {2008},
 title = {SVM Algorithm of Three-Level NPC Inverter},
 keywords = {Automation;Electronic control;Industrial electronics;Power electronics;Robotics},
 address = {[Piscataway, N.J.]},
 publisher = {{IEEE Xplore}}
}


@book{Specovius.2010,
 abstract = {Der 'Grundkurs Leistungselektronik' ist als Lehrbuch konzipiert und gibt eine verst{\"a}ndliche Einf{\"u}hrung in die Gebiete der Leistungselektronik. Aufbau und Wirkungsweise fremd-, last- und selbstgef{\"u}hrter Schaltungen werden vorgestellt. Steuerverfahren sowie Schalt- und Modulationsfunktionen werden ebenfalls behandelt. Komplexe Sachverhalte werden auf einfache Modelle reduziert. Funktionen werden mit einem geringen mathematischen Aufwand beschrieben und Vorg{\"a}nge wann immer m{\"o}glich visualisiert. Die vierte Auflage ist wiederum aktualisiert. So wurde das Kapitel {\"u}ber IGBT-Leistungsmodule mit zus{\"a}tzlichen Detailfragen zu einem neuen Kapitel {\"u}ber Aufbau und Verbindungstechnik zusammengefasst. Weiterhin wurde verst{\"a}rkt auf die Gesichtspunkte leistungselektronischer Ausr{\"u}stungen von batteriegest{\"u}tzten Fahrzeugen, deren Antriebskonzepte und Energiespeicher sowie auf das Thema der Energieeffizienz eingegangen. Im Internet k{\"o}nnen Zusatzmaterialien zum Buch unter www.viewegteubner.de heruntergeladen werden.},
 author = {Specovius, Joachim},
 year = {2010},
 title = {Grundkurs Leistungselektronik: Bauelemente, Schaltungen und Systeme},
 keywords = {Electric Engineering;Electronics;Engineering;Lehrbuch;Leistungselektronik;Technik / Wissen Elektronik},
 address = {Wiesbaden},
 edition = {4., aktualisierte und erweiterte Auflage},
 publisher = {{Vieweg+Teubner Verlag / GWV Fachverlage GmbH Wiesbaden}}
}


@book{Stiny.2015,
 author = {Stiny, Leonhard},
 year = {2015},
 title = {Aktive elektronische Bauelemente: Aufbau, Struktur, Wirkungsweise, Eigenschaften und praktischer Einsatz diskreter und integrierter Halbleiter-Bauteile},
 price = {MyiLibrary},
 address = {Wiesbaden},
 edition = {2. Auflage},
 publisher = {{Springer Vieweg}}
}


@article{Tallam.2005,
 author = {Tallam, R. M. and Naik, R. and Nondahl, T. A.},
 year = {2005},
 title = {A Carrier-Based PWM Scheme for Neutral-Point Voltage Balancing in Three-Level Inverters},
 pages = {1734--1743},
 volume = {41},
 number = {6},
 issn = {0093-9994},
 journal = {IEEE Transactions on Industry Applications}
}


@article{Uthaya.2015,
 author = {Uthaya, Suresh Balu E.},
 year = {2015},
 title = {Neutral Point Voltage Balancing in Three Level Neutral Point Clamped (NPC) Multilevel Inverter Using Carrier Based Offset Addition PWM},
 journal = {INTERNATIONAL JOURNAL OF INNOVATIVE RESEARCH IN ELECTRICAL, ELECTRONICS, INSTRUMENTATION AND CONTROL ENGINEERING}
}


@article{Xi.2008,
 author = {Xi, Zhang},
 year = {2008},
 title = {How to calculate and minimize the dead time requirement for IGBTs properly: Infineon Technologies AG},
 keywords = {calculation;Deadtime;drives;IGBT modules;IGBT-modules;minimize;Powermanagement;Powermodules}
}


@article{Xu.,
 author = {Xu, Zhengwen and Yuan, Qiping},
 title = {Dead-time Compensation Strategy of Three-Phase SVPWM Inverter}
}


@book{Zach.1990,
 author = {Zach, Franz},
 year = {1990},
 title = {Leistungselektronik},
 address = {Vienna},
 publisher = {{Springer Vienna}}
}


